% Ubah judul dan label berikut sesuai dengan yang diinginkan.
\section{Pendahuluan}
\label{sec:pendahuluan}

% Ubah paragraf-paragraf pada bagian ini sesuai dengan yang diinginkan.

Di bidang teknik elektro, sebuah switch adalah komponen elektronik yang dapat menghubungkan maupun memutuskan jalur konduksi dari sebuah rangkaian listrik, memutus arus listrik atau mengalihkannya dari satu konduktor ke konduktor lainnya. Sederhananya, sebuah switch dapat membuat atau memutuskan rangkaian listrik. Setiap aplikasi listrik dan elektronik menggunakan setidaknya satu switch atau sakelar untuk melakukan operasi ON dan OFF perangkat.

Maka dapat diketahui bahwa switch merupakan bagian dari sistem kontrol, dan tanpa switch, kita tidak dapat memiliki sistem kontrol. Sebuah switch dapat melakukan dua fungsi, yakni ON dengan menutup kontaknya, ataupun OFF dengan membuka kontaknya.

Tipe paling umum dari sebuah switch adalah sebuah perangkat elektromekanikal yang terdiri dari satu atau lebih set kontak listrik yang bergerak yang terhubung pada rangkaian eksternal. Ketika sepasang kontak bersentuhan, arus dapat mengalir di antara kontak tersebut, sedangkan ketika kontak dipisahkan tidak ada arus yang dapat mengalir.

Aktuator adalah komponen dari sebuah mesin atau alat yang berfungsi untuk menggerakkan dan mengendalikan suatu mekanisme atau sistem, misalnya saja dengan membuka sebuah valve. Secara sederhana, aktuator adalah sebuah "penggerak".

Aktuator membutuhkan control signal dan sumber energi. Sinyal kontrol adalah energi yang relatif rendah dan mungkin saja berupa tegangan atau arus listrik, pneumatik, ataupun berupa tekanan cairan hidrolik, atau bahkan tenaga manusia. Sumber energi utama dari aktuator dapat berupa arus listrik, tekanan hidrolik, atau tekanan pneumatik. Ketika menerima sinyal kontrol, aktuator meresponnya dengan mengubah energi dari sumber menjadi gerakan mekanis. Dalam pengertian listrik, hidrolik, dan pneumatik, ini adalah bentuk otomatisasi atau sistem kontrol otomatis.
